\chapter*{\centering{\large{KATA PENGANTAR}}}

Puji syukur penulis panjatkan ke hadirat Allah SWT, karena dengan rahmat dan karunia-Nya, penulis dapat menyelesaikan skripsi yang berjudul \textbf{"Perancangan Aplikasi Pendukung Teknologi Perikanan Modern Berbasis Android"}.

Keberhasilan dalam menyusun skripsi ini tidak lepas dari bantuan berbagai pihak yang mana dengan tulus dan ikhlas memberikan masukan guna sempurnanya skripsi ini. Oleh karena itu dalam kesempatan ini, dengan kerendahan hati penulis mengucapkan banyak terima kasih kepada:

\begin{enumerate}

	\item{Yth. Ibu Dr. Ria Arafiyah, M.Si selaku Koordinator Program Studi Ilmu Komputer.}
	\item{Yth. Bapak Muhammad Eka Suryana, M.Kom selaku Dosen Pembimbing I yang telah membimbing, mengarahkan, serta memberikan saran dan koreksi terhadap skripsi ini.}
	\item{Yth. Bapak Med Irzal, M.Kom selaku Dosen Pembimbing II yang telah membimbing, mengarahkan, serta memberikan saran dan koreksi terhadap skripsi ini.}
	\item{Direktur utama PT. Satu Teknologi Digital, bapak Roy Prasetya dan HR PT. Satu Teknologi Digital, bapak Iwan Fauzi yang senantiasa memberikan saya izin untuk dalam memenuhi keperluan skripsi yang sedang saya kerjakan.}
	\item{Pembudidaya dari UD Jfarm yang senantiasa berpartisipasi dalam pembuatan aplikasi dalam skripsi saya.}
	\item{Orang tua penulis yang selama ini telah mendukung dan membantu menyelesaikan skripsi ini.}
	\item{Teman-teman Program Studi Ilmu Komputer 2018 yang telah mendukung dan membantu skripsi ini.}
	\item{Teman-teman dari Kelompok Mahasiswa Peminat Fotografi UNJ yang telah mendukung dan menyemangati saya dalam menyelesaikan skripsi ini.}
	\item{Teman-teman dari mabar Valorant ilmu komputer 2018 yang turut mendukung penulis dalam perngerjaan skripsi penulis.}
	
\end{enumerate}

Penulis menyadari bahwa penyusunan skripsi ini masih jauh dari sempurna karena keterbatasan ilmu dan pengalaman yang dimiliki. Oleh karenanya, kritik dan saran yang bersifat membangun akan penulis terima dengan senang hati. Akhir kata, penulis berharap tugas akhir ini bermanfaat bagi semua pihak khususnya penulis sendiri. Semoga Allah SWT senantiasa membalas kebaikan semua pihak yang telah membantu penulis dalam menyelesaikan skripsi ini.

\vspace{4cm}

\begin{tabular}{p{8,4cm}r}
	&Jakarta, 30 Juli 2023\\
	&\\
	&\\
	&\\
	&Gian Chiesa Maghriza
\end{tabular}